Calculons les coordonnées de $\V{AM}$ et $\V{MB}$  :

\begin{align*}
  \V{AM}\vcoord{x_M-x_A y_M-y_A} & = \V{AB}\vcoord{x_M+1 y_M-2} \\
  \V{MB}\vcoord{x_B-x_M y_B-y_M} & = \V{MB}\vcoord{3-x_M 1-y_M} \\
\end{align*}

On veut $\V{AM}=3\V{MB}$ donc les coordonnées des deux vecteurs $\V{AM}$ et $3\V{MB}$
doivent être égales. Il vient donc :

\begin{align*}
  x_M+1 & = 3\left(3-x_M\right) & y_M-2 & = 3\left(1-y_M\right) \\
  x_M+1 & = 9 - 3x_M            & y_M-2 & = 3 - 3y_M            \\
  4x_M  & = 8                   & 4y_M  & = 5                   \\
  x_M   & = 2                   & y_M   & = \frac{5}{4}         \\
\end{align*}

On en déduit que les coordonnées du point $M$ sont $\nuplet{2 \frac{5}{4}}$.
